致2018dse考生

放榜了 你們排jupas的日子近了，有無入account check 自己time slot ?
廢話唔多講，千祈唔好為左入u而揀水泡科(cu n展，bu 哂銀時，排到上band b既edu)
點解?
成日聽人話入左u 就係神仙，可以trans科，想讀乜都得
但係你要gpa爆4先，再睇下你其他表現，人地先可能俾你trans
如果你無好好數底，而將cu n展排A1
我真係恭喜你啊
你要知道dse數學根本無春用，起碼精通返 a math pure math 個d數先會讀得好，而有操past paper既你，都知一條al mc都麻煩過你dse2-3倍
真係無幾多個人可以trans到
dse考生:一定唔係咁樣就完，或者我讀上去會鐘意呢科，讀住先，無所謂啦，有u讀我好開心架啦
到時候你爛grade無人理你，咁又浪費唔知幾多時間

所以，排jupas 記得係三樣野並重，興趣，出路，成績
你無咁既資質，未夠班(差3分以上），就應該睇下有無相關非三大院校開既課程(你個分人到)，或者揀asso搏上去(asso cgpa都要有3.6以上先有offer，但個mid sem唔知9月定10月就殺到，自問唔係好努力既人，更加要諗清楚自己決定做乜)
我識一個fd,入space engine ,佢一年內每日都讀十幾個鐘，無停過，皇天不負有心人，第一年cgpa爆4，即有kong u year 3 offer

水泡科出路一定無專科咁好，個個入去n展，但條件比較好既兩電一鐵既offer有幾多個，自己上網check check
其實而家世界唔一定入到三大先揾錢既
你咪諗下做養和護士，雖然讀多2年，但起碼實習有錢，正式起薪32k，你唔介意血，屎尿屁，幫啊伯換片等等。。。 其實都考慮得過，都係錢啫，移民仲會加分
你試諗下你係fg ，起薪得$11-12k左右，同人返餐廳/酒店炒散炒足20日既錢一樣，你就會發現學習無意義
何必呢

所以，揀A1記得可以進取(- 1/1.5) ,a2/a3記得保險，唔好以為係水泡就9擺，一個就夠，入到讀唔撚掂個科真係慘過食屎，dse 3年努力，入到去都要放棄

最後，考得差既記得唔好retake ,希望個天保佑你，考得好既有你deserve 既offer

祝2018 dse 考生個個有offer

唔記得講，家下教席好少，只能夠話一定無你份

無人睇 push

點樣第一年入返HKU year 3 ??

我唔知，我係校友分享會聽到條友講自己讀完一年就有offer ，詳細我廢事9up了

可能有offer但要讀埋第二年space先可以升入Kong u嘅year 3